# **撮影要項**

    必要そうなもの箇条書き、ちょっと適当すぎたかも
    叩き台として使えればー

## **作業**

* * *

### **アニメーションワークフローの理解度**

* 基本的なアニメの作り方

### **アフターエフェクトの基本作業の習熟度**

* 撮影作業が滞りなく出来るか

### **ディレクションなどへの対応力**

* リテイクや演出要項を理解して作業できるか

### **作業速度（1時間5カット以上）**

* 素組み基準ではあるが、撮影組ツールなどを使用した場合7カット以上は行って欲しい。

### **撮入れ素材の管理**

* DLからシートの出力やカット管理表の記入など

### **プリントアウトやスキャンの仕方**

* プリンターの使い方、PDFの作成方法など

### **納品**

* 確認要項や伝票の出し方、納品方法（ツールの使い方）など

### **Photoshopの習熟度**

* イレギュラーなBG素材やセル素材の修正作業、版権作業など

### **作業の正確性**

* 撮影ミスの頻度、主にシートミスや指示要項の抜けなど

### **ムービーチェックの精度**

* 納品物に適正でない（一般的に）ものを見つけれるか

* * *

## 知識

* * *

### **アニメ用語の理解度**

* 通常作業で使われる呼称などは必須

### **色やアルファチャンネルについての必要知識**

* AfterEffectのRGBや色深度(8bit,16bit)
* 合成チャンネル（プリマルチプライド・アルファ、乗算済みアルファ）
* ストレートチャンネル（アン・プリマルチプライド）

### **コーデックについての必要知識**

* 可逆なのか非可逆なのか、素材書き出し時などにはある程度知る必要あり

* * *

## **その他**

* * *

### **電話対応**

* 内線外線の掛け方

* ある程度、適切な応対が出来る

* 保留方法、転送方法出来る

* 基本的な日本語の会話が出来る

* 基本的な日本語の理解できる

* * *

## **無くてもいいけどあるといい**

* * *

* **スクリプトやエクスプレッションなどについての基礎知識がある**

* ３Dツールの基本操作が出来る（ある程度チュートリアルをやった）

* 絵コンテを読んで基本的な演出意図が理解できる（視線誘導のPANなのか、情景描写のPANなのかとか）

* **情報漏洩に対するセキュリティポリシー**

* **一般的なネットリテラシー**

* **一般的な衛生意識**